點解醫生要長時間工作？

如果我唔捱得夜係咪做唔到醫生

另外 長時間工作會唔會對病人好危險

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

你遲啲就明 當你面對急症室好似瀑布咁
Call機響唔停 要入OT 有大型TAPI 你就知道點解要咁長
臨收工要call你做手術做6-8個鐘你就明

唔捱得咪做呢行 浪費自己時間 浪費咗好多人對你期望
浪費咗自己青春

香港先係咁

因為醫生係月球人/星球人

因為醫生唔夠人手

真心覺得喺香港做醫護慘過做地盤
人工表面風光
但有開工無收工 飯都無時間食

揾好多wo

的確 醫護冇心做好難捱

醫生一條友揸咁多個症
尤其medical又去sopd丶ward丶icu call
你哋記唔記得d case
真心佩服

自己開診所
日日寫假紙

仲有醫生用call機㗎咩

因為醫生太多role 同時handle太多病人
其實應該比allied health做role extension
由allied health 減輕醫生壓力
更好利用alliee health嘅價值

叫慣咗 其實而家都係用iphone 手上果部仲係iphone 3

做咗工程換iPhone咪有囉
大把院仲用緊Call機
依家先逐步換緊

屌你老母仆街死啦冚家剷，你好撚煩呀，乜柒都關打j事，你呢d冚家剷人生到底幾咁失敗先會係度賴三賴四

臨到老果幾年咪咩都出晒來囉反正商家佬唔洗做到殘又賺多你幾十 倍

急症室醫生好似有固定更表,唔洗on call 36, 外科醫生都有晒schedule排晒做幾多手術, 最忙應該係內科同專科門診

AED 係行shift
Surgeon 都有call, 手術唔係得elective, 有好多emergency, surgery 亦要睇clinic, 巡房, 做鏡, etc

有唔少內科部門會俾Call既同事係中間break幾個鐘, 而surgery 基本上一定係直踩30幾個鐘

希望啲病人體諒下門診睇佢地個醫生可能已經20幾30個鐘無訓過覺
唔好下下話人地態度唔好, 無眼神接觸之類

至於病人會唔會好危險, 你自己諗下幫你做手術果條友20個鐘無訓過, 咁樣危唔危險囉, 點解個system係咁? 因為傳統係咁, 無人去改變, 亦無人想俾資源去改變

點解唔可以免試引入英聯邦醫生, 第一二年係senior監察下無犯大錯就可以正式係香港註冊執業

咁咪去地盤囉，講到咁辛苦

自己開診所啦

最上面果個真係痴線 醫生同地盤 做十年睇下邊個殘啲

唔洗十年啦，一年都知啦

醫生雖然成日ot，但佢地ot 錢仲小過某D行業ot 錢

但都唔好以為所有醫生都係好有醫德好偉大
某d專科醫生的確好無醫德，態度好差、睇症求其、手術手勢差、問非所答、商業化同貪錢
上seedoctor之類既醫生評價網都見唔少
唔可以否認都有醫生係好有heart，但一定都有好多老鼠屎
中過伏就唔會過度神化佢地

因為香港醫療系統長期係爆煲邊緣

唔係點值咁高人工

成個系統都仆街, 而家又有國安法,
走佬去英聯邦就有,
英聯邦邊撚個想來

大把工工時長啦！
另外運輸時間工作會唔會對路人好危險一撞可能死十幾件

又想鼓吹醫生光環
記住香港醫療貴絕全球

某D行業指邊啲？
講又講唔出

返office仲慘
要坐足成日
唔似得地盤佬咁有得郁下個人,又有得晒下陽光

心照不宣啦

黑警

而家香港唔係無醫生, 係醫管局cut錢去起埋D垃圾奶支那,
公院醫護人工加幾倍, 再加一堆福利, 一樣大把私家返來公立幫手
講到尾都係個死人支共政府搞成咁.
所以

香港獨立, 唯一出路

其實唔單止人
做野既位都唔夠
Qe d床繼續放走廊
同埋唔單止唔夠醫生護士 仲有唔夠d幫手既姐姐

散仔最多埋4萬，醫生本身十幾萬仲未計ot
你唔好膠啦

咁你去做地盤囉on99做半日你都頂唔順

某啲行業自己聲稱OT有10皮
都未計入行難度同學歷醫生高過某啲行業幾多倍

鳩鳩地
學歷同薪金掛勾？

因住俾啲醫生咬啊
係香港醫生真係大晒
邊會同你玩multidisciplinary
連醫藥分家都做唔到
點會下放其他procedure 俾你

利申：外國某AH

又話唔夠人用 又唔肯學外國醫生放權
都唔知比咩反應好

香港醫生霸權 淨係醫藥唔肯分家就知咩事 仲話想分俾你allied health 係咪諗多左

升左mo 起薪都係7萬

你小心比醫生屌
醫生有光環 唔可以話人工高過AH好多
都唔可以話香港醫生霸權 因為香港醫生好辛苦

醫生OT係fixed allowance max $4500左右 , 早起2004年已經改咗
狗OT係可以無上限
一個救人
一個害人
自己諗

不過我明白新一代醫生冇辦法改變住
權利始終在上一代高層到

有d 人捱到就fatfat ,eg出private揾真銀。很佩服個班人生生涯留在HA為香港8成病人服務既醫生

乜唔係討論緊HA 咩?
你未分家囉, 我又唔覺得有咩問題, 對HA 做既醫生根本無任何影響
香港無multidisciplinary? 咁我開果啲MDT meeting係咩黎?

實際上個核心問題唔係咩太多Role到, 而係occupancy 太高
你 AH 係咪可以幫手巡150% occupancy 既房? 睇150% overbook既clinic, 又或者幫手做鏡等啲人唔洗book到幾年後先有得做? 定係你AH 可以幫我手call 等我唔洗call 咁密?

btw其實睇科姐，有朋友做內科，一個月都幾個oncall，平時都ok 既時間放工，見ig佢仲得閑去拍拖下狗。但相反外科training 個班chur好多

醫護有專業資格，去到咩國家都有人請。加上香港保護主義，又稅金低，醫護人工高福利好

內科個班真係勁。咩都識d...又不似骨科，外科太專門

我都想知去邊個發達國家會認個牌, 求指教

係既，講真商科不做ibank, 人工真係低過醫生，專科醫生出去，月球，星球人，好過大把金融佬

星球月球呢啲其實係小數例子黎, 你硬係要拎某行業最top 果0.幾% 出黎計咁好難討論

opd基本medical同surgery既都要睇既。聽講內科醫生舒服好多，升到ac都好少call, 比哂d junior跟

seedoctor個d多伏，打手多。 叻，大把客個d醫生根本沒用。

但出私院surgery應該好搵過medical

其實都係 有d醫生同一時間有勁多好評 有負評又即刻叫個網hide左佢話返不實留言轉頭
不過我都信d負評係真

唔挨得夜應該畢唔到業

係，內科都有選 eg .onco, cardio, derma之類專科都係好吃香。 心臟科私院通個波仔 十幾萬。 皮膚科，eg 濕疹，好多人都不斷尾，加上香港好少皮膚科醫生，渴市。又醫美大行其道，女人錢易賺。

腫瘤科，年年大把人都有癌症，都係有需求。

根本就係，你google下seedoctor有上過新聞，比錢del 惡評，大伏

你想下，叻大把客個班醫生，都做到沒停手，洗鬼在網上回人地d問題咩。 佢地叻個d多數上電台，新聞，人地訪問佢。

其實有d好奇想知醫生點分科
又內外科 又放射科 又兒科

仲有腸胃科, 照腸胃鏡呢d ,大把人有醫保，年年照一次都好好賺。

surgery做到某專科權威，星球月球人都不難，eg dr潘 dr 廖醫肝癌。 dr朱醫大腸
都係個句，未必個個都鍾意做私家 ，始終郁係一門生意。

自己睇，醫務委員會個網。 分哂d科

i mean 點樣分法 點sub-specialization
一開始全部人either surgery or medical 然後再分？
定可以直入, eg radiology, radiation oncology算surgery定medical？

醫生巴打。 起碼你地升到上去ac都14,5萬一個月，都未計d ot allowance, 仲有年年跳point. 其實已是hk top 10percent 收入既人。 仲未計私家個班醫生人工， 不過life long learning係醫生必然之事

萬年Resident都唔係未見過啦
一定升到AC咩

原來不是保證一定升到ac? even佢地考到專科fellowship?
但人工應該都係照升上去，跳point咁升。

但普通MO max都有131k 都幾好
香港60k以上收入已經排頭6.8%
130k分分鐘已經top 1-2%

數據上MO:AC:CONS係3:2:1上下嘅

而家有"5年計劃"既..
問題唔係人人都升到AC, 你估Specialist training 易咩, drop out rate 非常高
而且就算順風順水都講緊做十幾年先會AC 啦即係30到尾
你要比較係應該用返差唔多學歷既人黎比, 以40歲既專業人仕黎講十幾萬只係好普通

選科要interview架。 今年都有人選urology呢d都係熱門，泌尿科出到私家好吃香，專科培訓名額得幾人，私家dr 崔做到大把客。 btw Road 一向大熱，road to success.
又好似內科 風濕科個d就冷門d ,難出私家，fyy個ex bf 10A鍾醫生都係呢科

MO (trainee) 去到某個年期考唔到試/升唔到 = 無左份工
雖然可以轉會

我見d人會簽張HA 9年合同，限在HA做野，and同時呢段時間要pass junior同senior specialty training ,拿埋fellowship.

其實GP而家都難d人請？ 因為畢業生太多，and而家 專科培訓d位又加多左，應該多左人在HA讀上去，考埋fellowship

其他唔知
瑪麗仲用緊call機

btw我見有d醫生叻既，之前家人有睇開個醫生，30頭就做埋hku, cuhk medicine某專科既助理教授，之後serve多幾年就出來開檔， 都係35,6歲多d, 都係揾幾十萬一個月，好多客。

其實郁好睇咩專科，R.o.a.d加埋骨科，urology ,cardio, onco, derma呢d都屈機

9 年conditional contract for training
有限你幾多年內要考到interim exam, 升到higher training
達唔到張contract就失效, 可以炒你

我見d clinical assistant professor都好年輕下

冇專科自己開clinic 都ok ge

無經驗既人要自己開clinic 唔係簡單
通常啲人drop out都係lateral transfer 去其他科, 或者出private 加入醫療集團做騾仔

係，佢地有d幫手做research 出下paper ,通常都係專科入面既叻人。 我幫家人
選醫生，多數都選有呢d名譽既醫生

貴絕全球係因為香港人冇醫療保障
唔似其他國家有醫療保
有咩事國家包

i see thanks 巴打....原來想在HA做萬年gp係不得既一定要專科training...
btw想問下專科入面，eg內科好hit既cardio, 皮膚科，係咪多數都係入左內科大科讀上去先再選？
定係一開始完左houseman, d cardio, 皮膚科就已經內定收哂人？

i see...真係識人好過識字，介紹去做醫美，求其讀個皮膚科diploma做個醫美醫生又得

Ac呢個位流失高，年年HA 都有人走，特別30而立有家庭，應該會易比mo上位

ac為家庭生活而流失個d之後自己開clinic

未必開clinic, 多數我見係加盟人地醫療中心and 在醫院掛單。 可share租金，畢竟一出來，未必咁多客

一年有一球都要偷笑啦

其實係HA同政府policy問題，資源有限，如果可以比多d錢落醫療系統，eg 培訓醫學生，請多d醫護，起醫院，而不要日日150 人來港，又浪費d錢去基建。

因為驚支那有樣學樣

內科個負擔主要係護士到
外科個負擔主要係醫生到

咁係因為基建有油水撈同埋有中國企業貪污
放落醫療就冇

萬年MO 係可以的
non training post, 呢個年頭少左, 但仲有
問題係你接唔接受到50幾歲都仲要做first call
你Call 過就明, 做first call 真係好撚地獄

如果計所有人 , 有3000個係年薪過10m , 2019稅局年報講嘅 , 其實計返我估大約5%人有100k+ , 香港中小企都300,000間

原來香港有咁多公司

想知月入幾十萬嘅生活係點

GP 係咪已經市場價值不足
我見過牙醫可以400k
究竟做全科醫生定牙醫好

賣地起樓都係，政府年年收好多錢。 教育同醫療係沒肉食

年紀有番咁上下，應該都有家庭。 同埋call得多，都不知會不會生cancer 不過都見過有d人 second degree, 差不多30歲先做houseman, then mo, 體力上都係一大考驗

政府工，mnc中高層 ,banking, 專業人士 加加埋有不少

你仲未計個班自僱人士，大把樓股票收租過日晨既hk人。 香港人好有錢，平均都有幾百萬美元

牙醫work life balance好多，靠隻手揾食。不洗oncall, 我見有人hku bds一畢業沒耐， 就已經自己同人合資開檔。
牙醫都有專科，eg治牙周，cool牙，杜牙根。
400k個d應該係大把客，出名既，都見不少好多都霉洗牙都要平。
我朋友之前光顧mk姓鄧既牙醫，佢真係月球人maybe 星球人，專拔智慧齒，植牙，cool 牙，不做洗牙漂牙個d. 平日去睇都好多人光顧，爆哂

Gp都好既，私家醫療個d中心都應該100k以上，又不洗oncall .有d人頂不順HA既壓力，追求work life balance. 之前睇本醫生寫既書，偽文少女醫科札記，作者胡希晴醫生都係做左mo 1,2年後就去左康健做普通科醫生。既可以有時間寫文，人工又不錯

其實如果前提失去部分autonomy同人工，醫生應該未必咁吃香，引d尖子去讀。 反而就覺得香港醫生真係好神，十項全能，咩都要handle下

唔明你想講咩, 我上面大多數只係簡單咁講啲事實出黎, 睇唔到拉緊咩仇悢
不如你具體講下"role extension" 係香港可以點apply 去減輕醫生既負擔, 我想長下知識

唔挨得夜唔好做
上3個月我都3日1call 每call 都做33個鐘
無咩人生

iphone咪好
見有d用lg機,次次黎到都嗌要線叉電

DECT Phone先正
媲美3310嘅耐用程度

係houseman個陣chur d..要oncall36....做mo應該舒服d, 做內科升上去ac位，應該不洗咁多call. 外科就慘d

岩嘅
不過1st call 都攰呀
都做成30個鐘

其實就算唔cut 人工
有role extension 出面private 醫生都賺少好多錢 which is the concern
NHS radiographer 可以draft diagnostic report比醫生
醫生淨係handle 複雜嘅case

NHS radiation therapist 可以做埋contrast injection/ patient assessment/ consultation/ drugs for common side effect
自己run 成個治療
有問題先refer比醫生

NHS physio都可以自己一個run 治療
唔洗醫生referral
physio可以order x ray 自己做diagnosis
有問題/複雜case 先refer比醫生

醫生OT有錢架咩?

因為搵錢囉
肯降低門檻比其他國家易d考過來香港做就得

thanks 巴打 學野了

賺少好多錢，但的确可以分擔醫生既壓力。

其實都有可能係佢地沒生意，先得閑上網揾病人，答人問題

禁起碼有心搵
應該hea極有限掛

thats why醫生值咁高人工，個個都想做醫生，人生勝利者十項全能handle哂

陳沛然在文章說，醫生每週工時 44 小時，但很多公營醫院前線醫生都要接受「on call」當值，工作性質就是在非辦公時間和紅色假期，留守在醫院照顧病人，而醫管局是會對這些當值時間，向醫生給予每月超時工作上限僅為4,750 元的津貼。

我其實係唔太 care 錢, 不過我相信有唔少人確實會唔想減咁多人工既
問題係你話少40% 係咪真係meaningful 咁減輕到件事

specialist nurse clinic 其實係有行緊, 確實係幫手睇左一堆症
據我觀察就做nurse 既Training 同做醫出黎既training 個style好唔同下, 佢地唔少人都唔想take up 咁重liability

至於搵nurse 做鏡, 我諗你要先說服左香港 public 肯先, 話曬1% perforation rate

打錯, 0.1% perforation rate

nurse有得加人工就自然肯做多d
唔想做咁多係因為做多咗嘢人工又冇多到

比ah extend role之後醫生就要全力做SS級嘅case
冇得做E級普通case 流水作業

係

英聯邦國家=印度
憑咩覺得英澳加啲醫生會嚟

唔打j點keep工作能力？

你想要一把利刀，定周身刀冇張利
我揀前者，因為一定要獨當一面

Surgeon 用手術賺錢
Medical可以用藥賺好多 除時一粒傷風藥來貨可能0.02/1粒 佢賣5蚊粒
血壓血糖先勁

呢D睇情況既姐 無咁利既刀咪係利既刀唔夠既時候可以補上

但係年年一車車成績麻麻既mk妹
爭撚住入wo

咁撚辛苦唔收貴d揾你去做呀如果你做到

我覺得都係錢的問題
點解醫生一定要狀元先收先?

如果政府比多D錢大學，醫校開位，
分數下調少少每年都多百幾二百個出黎，
係咪多多少少舒緩到?

唔好講如果唔會狀元會醫死人
唔通其他國家人地科科A先考到醫咩...

外國都頹
Shift 12個鐘 返2日放1日
分3時段12am-12pm 12pm-12am 8am-8pm
做到死
仲要一時overnight 一時daylight
(好似係